Linux新手推薦用mint定Ubuntu?

邊隻易上手啲

Mint

兩個都係debian based，係ui有分別，mint ui似windows，ubuntu似mac

gentoo

Ubuntu community 大
唔洗用腦

Community 大好重要
基本上遇上既問題都有人問過好幾次
唔同既解釋方式/solution對理解linux本身好有幫助

Manjaro

don't think; join anyone is ok

ubuntu for 新手

Ubuntu +1

一句講晒 你用開Windows就Mint 用開Mac就Ubuntu 講完

兩者分不大
ubuntu 預設 unity 硬件要求比較高
mint 用 ubuntu base 的話， repo 同 ubuntu 基本上都係相同
用 debian base 的話，部分 non free software 要自己加 repo

呢個真 open source 野好依賴個community
出事要靠自己/問人

我用左mint幾個月， 基本上google 你想知嘅問題 再加"linux mint"係後面 都有mint forum嘅解答， 但講community size我估應該都係ubuntu大d。 但因為mint 係base on ubuntu, 好多野其實都share。

我本身唔識code亦唔係tech嘅人，mint用左幾個月一次crash/問題都無遇過，由安裝到使用都好user friendly。distro hopping左起碼6,7個distro，個個用用下都會遇大大少少問題，得mint無，但我無試過ubuntu。

之所以唔用ubuntu係因為聽人講比較多bloatware。同埋整ubuntu的公司都好似做過d linux community 唔太同意嘅野。詳情下可以參考下哩條片。 不過我自己係因為唔中意gnome先唔用。

其實 d 大路 linux distro 都好容易安裝同操作
根本唔需要 d 咩特殊 IT 技能就用到，仲大大聲話 linux 難用個 d 人根本係仲活係30年前 或 未用過 linux
如果唔係完全 ubuntu 專有既功能，其實 ubuntu 野同 mint 好多可以通用
不過 ubuntu 背後有 canonical 會多 d 商業野

mint

用緊Ubuntu

in linux mint we love

linux mint似windows 一句command冇打過

識睇中文/英文就用得

CentOs

一句command 都冇打過?
我真係笑咗成分鐘
ping 阿
ifconfig 阿
ssh 阿， 點都要打返一兩句掛

copy and paste

ping 通常用ofca 測速
ifconfig 唔知咩嚟
ssh好似係firewall??冇用過

條友真係唔識咖喎.jpg

ubuntu 簡彈D wor, 以家 ubuntu 20.04 好似好易用, 之前裝左Elementary OS, 以家想轉返唔知駛唔駛剷晒重裝.

ping 用嚟測試速度嘅咩？
ifconfig 冇用過？
ssh 同firewall有關嘅咩？
喂喂喂 你講嘢越嚟越搞笑喎
我成日都打嗰句CURL 你應該都未聽過啦?

冇聽過

其實呢兩隻差唔多

點要要用 ping, ifconfig, ssh ?

唔緊要，送個網址俾你

個網址冇提到CURL
我寫程式嗰陣經常都要測試api return value,
所以唔係個個人都用到 CURL

點解無嗱嗱要ping ifconfig ssh

呢個post講緊linux desktop喎

完全唔想打command, 點解要用linux 呢 ?
ubuntu 同 mint 係 linux desktop ?
咁樣咩叫linux distro 呢 ?
咁樣 kde ,gnome, mate , cinnamon , xfce 又係咩呢 ?

我問果幾條問題叫做反問法，
唔係真係想問佢，
你個死白痴又一次理解錯誤，
你頭先講完一大堆廢話我已經唔撚理你，
一次又一次出嚟7嗰個係你呀死傻仔，

ping, ifconfig, ssh 叫做無啦啦 / 叫做唔正常，
你都真係唔撚7正常

我唔會嘥時間再睬鳩你個死白痴，
你鍾意講乜鳩都好

de = desktop = desktop computer

因為open source（ 窮）

我唔想比microsoft綁架
開doc 收20蚊
改pdf adobe收100蚊
etc

Ubuntu

linux好易炒DE

desktop environment
linux 可以安裝唔同 de
de 唔係 theme
theme 只係外觀唔同，操作一樣
但 de 係成個桌面操作方式都唔同

唔要de都得

i3 gang

差唔多，是但裝一個用住先。反正都係free

完全冇必要將 command line 同 Linux 掛鈎, 會用 command line, windows/mac 已經用緊。

Openbox

popOS 最靚仔

有冇諗過win10內建linux subsystem

快啲改名
如果唔係
黃絲我都照屌

獨才中的自由？

bspwm

我係黑絲

無恥

但我喜歡